永遠不要相信豬閪伯格

曾經最「熱愛」中國的Facebook創始人馬克·扎克伯格（Mark Zuckerberg），終於撕下面具，祭出了他對中國的終極殺器。

美國東部時間7月28日，美國國會舉行了「反壟斷」聽證會，召集蘋果、Alphabet（谷歌母公司）、亞馬遜和Facebook四家科技巨頭的CEO接受應詢。這場聽證會的主線本該是針對四家公司反壟斷行為的質證和説明，然而在聽證會前，Facebook發佈了一份聲明，將矛頭對準中國：聲明先聲稱Facebook是「一家驕傲的美國公司」，並稱該公司信奉民主、包容、自由表達和市場競爭的原則，緊接着話鋒一轉，揚言中國在打造一個「基於自身視角、且價值觀（和美國）截然不同的互聯網」，聲明還稱：中國的科技企業正在向其它國家輸出這種價值觀。

在聽證會中，有議員向四家公司的CEO問了同一個問題：「是否認為中國政府竊取美國技術」。蘋果、Alphabet和亞馬遜的CEO都説沒有證據表明中國涉及相關問題，只有扎克伯格説：「這是毫無疑問的」。

儘管華為、TikTok和大疆在美國的遭遇已經足以表明美國精英社會對有「硬科技」含量的中國企業在全球市場擴張的普遍擔憂，但公開製造「美國科技企業」和「中國科技企業」兩個陣營的對立，以「抵禦價值觀輸出」的名義為美國政府打壓中國科技企業鼓與呼，甚至旁敲側擊推動將這種打壓擴大到所有中國科技企業的，竟然是那個三五年前言必稱中國、賣力學習中文、不斷讚歎中國科技企業創新能力、頻繁訪問中國、在天 安門前慢跑、尋找各種機會接觸中國政府官員的馬克·扎克伯格和他創辦的Facebook。

其前恭後倨、其翻雲覆雨、其變幻莫測，真是令人喟歎。

這樣的Facebook和這樣的扎克伯格，是不值得任何人信任的。無論在中國還是在美國，無論對科技界還是政界，無論是對Facebook的合作伙伴還是它的用户。

扎克伯格明白對抗中國是當下美國朝野最大的「政治正確」。Facebook的這般惺惺作態可以和另外三家與中國存在更多紐帶連接的科技公司「劃清界限」，甚至遮蔽國會和公眾對Facebook數據隱私、數據安全和「假新聞氾濫」等嚴厲的指控。

為了這個目的，Facebook可以向曾經心心念唸的中國科技互聯網界打響最後一槍。當然，這也最終暴露了扎克伯格此前對中國的每一次刻意親近、訪華時每一場虛張聲勢的表演和對中國互聯網發展成就的每一句言不由衷的誇讚，都不過是他為了Facebook「拿下」中國而不惜採取的手段而已。

如果扎克伯格那麼急於和中國和所謂「中國互聯網價值觀」劃清界限的話，他最好先對他過去幾年持之以恆地從中國頂級的科技互聯網企業挖人來做產品的事兒有個交待。

既然今天Facebook要舉起對抗「中國互聯網價值觀」的大旗了，總要先把自己身上的中國互聯網味兒徹底洗乾淨了才好。

與「價值觀」這個原本與扎克伯格就不該有什麼關係，但確實事關「大是大非」的問題相比，扎克伯格的其它浮誇的演技——比如在清華大學經濟管理學院秀中文演講、在天 安門前晨跑、春節用中文拜年、擺拍包餃子擀皮和默認中國社交網絡上對他「中國女婿」的稱謂等等，就實在是不算什麼事兒了。

但正是這些在任何場景下都顯得浮誇的演技，恰恰加重了人們對它的疑慮——無論是來自中國還是美國。因為巨大的市場規模和潛力，絕大多數美國科技公司都希望進入中國市場，但那些成功地在中國獲得發展的美國科技公司，無論是老牌的微軟和蘋果，還是後來的領英和愛彼迎，都只需要遵守中國的法律法規，沒有一個需要那麼賣力地表演，表演得比一箇中國人還熱愛中國。迴避對基本規則的遵守，只是一味浮誇地表演，反而讓久經世事的中國合作伙伴和政府部門徒生疑竇。試想一下，如果TikTok為了保住美國市場，字節跳動的創始人張一鳴跑到白宮門前舉着「Make America Great Again」的橫幅，這對TikTok保住美國市場又能有多少幫助，中國的互聯網同行、政府機構和公眾，又會怎麼看待這一幕場景？

正是這些浮誇的表演，讓人們真的無法相信扎克伯格。似乎在事關信任的事兒上，扎克伯格的表現總是得不到分。當下美國社交網絡上社會撕裂情緒和假新聞的泛濫，Facebook自然難脱干係，但Facebook拒絕像Twitter一樣為明顯帶有煽動情緒對立和虛假成分的內容（很大部分直接來自白宮和特朗普本人）標記「事實核查」以提醒用户不要被帶偏了。扎克伯格本人以Facebook「拒絕成為一切事實的仲裁者」的藉口規避平台應該承擔的責任，又為Facebook的信任危機加了一碼。最近一年，扎克伯格一直試圖在白宮和硅谷之間兩頭討好，這種做法的效果已現：硅谷越來越多的人開始懷疑扎克伯格其實是支持特朗普的「深櫃」，但白宮那邊對他的「忠誠」仍然不置可否。

相比在美國的兩頭討好，扎克伯格這次終於橫下決心，用徹底犧牲中國這一頭的方式討好美國那一頭，倒是來得痛快一些。只是國內那些曾經對扎克伯格抱有歡迎和希望的人們，也實在不必遺憾和傷感。我們充其量少了一個能用學前班級的中文表演的蹩腳演員，而不是什麼了不得的朋友。中國科技創新需要更多心態開放，由衷地願意支持中國科技事業發展，同時坦誠提出批評和意見的各國朋友，但很顯然，扎克伯格不在其列。

扎克伯格不是我們的朋友，永遠不要相信這樣的人。

Source from支牛 超過左2500字所以cut左d飛機文

too long 唔撚read

大陸人寫既 on9 文

下一個取代fb嘅會係乜？

人人網

乜大陸有得上fb?

睇少啲弱智文會好啲

冇錢唔通同你講感情
反正都做唔到中國生意

眼紅FB季度業績好過預期

呢d棄暗投明 改邪歸正

美國四大科技巨頭就反競爭問題，出席眾議院司法委員會的視像聽證會之際，抖音海外版TikTok行政總裁邁耶（Kevin Mayer）周三（29日）撰文，批評Facebook（Fb）借愛國之名，抄襲公司旗下產品。

邁耶提到，TikTok歡迎競爭，亦認為公平競爭能使人們更好，但Fb偽裝成愛國主義者，旨在終結公司的美國市場。他亦批評Fb試圖抄襲TikTok，甚至推出另一款相似的產品Reels。

對於美國國務卿蓬佩奧曾稱，正考慮封殺TikTok及其他中國手機應用程式（App），邁耶表示，TikTok接受通過提高透明度及問責制度讓人們安心的挑戰，亦認為這樣會向用戶、廣告商、創作者及監管機構表明，TikTok是遵守美國法律的成員。

支那微博

人地奶左咁多年奶到出晒面都唔俾佢入場仲奶黎做咩

咁五大巨頭中，Facebook係唯一在中國沒有生意的公司嘛，佢梗係可以講真話啦。

唔甘心嘅心態
唔識止蝕

TLDLR

搞咁耐都仲block鳩fb，俾面你當我戇鳩

打入唔到中國市場，反面好正常

其實google amazon netflix都近乎無，真正係中國賺到錢得apple

屌完支那閪就算啦